\assignementTitle{}{1}{}

Основой для работы с геоданными является система координат. С начала ХХ века было предложено множество систем. Отметьте, какие из перечисленных систем подходят для определения координат на земной поверхности.

\putImgWOCaption{7cm}{1}

\begin{enumerate}
    \item ПЗ-90 (Параметры Земли)
    \item СК-42 (Система Координат)
    \item WGS84 (World Geodetic System)
    \item CCS (Celestial coordinate system)
    \item EGS99 (Earth Global System)
    \item ISO 6709 (Standard representation of geographic point location by coordinates)
    \item (Ecl-CS) Ecliptic coordinate system
    \item Geo URI (Uniform Resource Identifier)
\end{enumerate}

\answerMath{1, 2, 6, 8.}

\explanationSection

Остальные варианты ответов не являются системами координат (вымышленные названия) или не подходят для земной поверхности